責任感可令人有承擔 更可毀自己一生

To 各毒撚

由細到大 我地就好似升中四了
大個左洗怕無女？
原來 好多野係講timing
而大家既timing 已經過左

由細到大 被人灌輸
要讀大學 出人頭地
原來 讀完u都無咩用
社會講既 係際遇 係經驗
更加講既 係人脈
依家 社會上基本無咁多工需要大學生

由細到大 父母叫我地唔好亂搞野
其實 最熱氣方剛既時候係讀書時期
大個左出黎做野
訓都唔夠 仲可以點搞？

好聽d 讀好書 打份工 照顧屋企
叫有承擔 有責任感

但大家要承受呢個責任
其實真係快樂？
我覺得 對人黎講 有責任係好
但對自己黎講 無責任先一身輕
活得更快樂
責任係毀左自己一生
想追求既野 過左timing就無

最後 大家記住聽日準時返工返學喇

大家覺得呢？

自私d 都係好事黎

諷刺既係 無論點講都好
都唔會被認同
評論唔到對與錯 因為世事本無分
但係我有啲身同感受

只有有返過工既先知我up咩
未返過就一定話我um9 up乜9

發情期要你禁慾
怠倦期叫你生育
有氣力玩嘅時候叫我讀書
25打後打J都冇力
你叫我多啲做運動
父母話
老豆養仔仔養仔
但係生活成本一日比一日貴
捱到隻騾仔咁都係月月清
仲要擔心老左下一代抱怨照顧我百上加斤
一句責任
一半人工要上繳父母
一句責任
要滿足伴侶每一個需要
一句責任
放工日日OT

我屌你老母
邊個對我負責任呀？

只因為 你要對自己負責任

又食完隻 夠鐘返去開工喇

升中4